港聞【民主黨員被擄】葛珮帆fb：真係忍唔住笑 (15:48)

民主黨成員林子健聲稱在旺角被操普通話男子擄走禁錮，引起社會關注，民建聯立法會議員葛珮帆質疑情節「仲離奇趣怪過拍戲」，直指「真係忍唔住笑」。

其他報道：被擄脫身後不立即報警？ 林子健：民主黨一班前輩討論結果

事緣林子健稱前天（10日）下午在旺角街頭被兩名操普通話男子擄走，並遭迷暈、禁錮和毆打，以及用釘書機在大腿上釘上「十字架」形的21口釘，至昨凌晨獲釋。他說事發前3天收過一名早年認識、曾自稱是「國安」的人來電，警告他不要將球星美斯的簽名送給內地異見人士劉曉波遺孀劉霞，否則後果自負，林子健因此懷疑襲擊行為與內地「強力部門」有關。

林子健今早出院時表示，目前情况不錯「so far so good」，感謝外界關心，而他現時身心疲累，希望此事盡快了結，強調「希望香港變得更好，不要愈來愈變得恐怖」。

公民黨議員譚文豪早上出席商台節目時，認為事件很難令市民不擔心「跨境執法」問題；出席同一節目的民主黨主席胡志偉促請警方查明事件。

民建聯議員葛珮帆今午在facebook發帖，形容今次事件是「天下奇案」，「仲離奇趣怪過拍戲喎」，又特別標籤了「#真係忍唔住笑」、「#你估有冇人信呢？」、「#識睇一定睇留言！」等。

《大公報》今日時評專欄「井水集」亦批評林子健是「小熱昏」，「有病就去看醫生，不要再往自己身上打釘」，又指摘一些人「反『一地兩檢』反到『上晒腦』」。

另外，民建聯主席李慧琼昨強調，跨境執法違反《基本法》，但由於指控嚴重，個案又未經調查，沒有實際證據證明有內地人員來港執法。行會成員、工聯會黃國健對事件有多點質疑，指現時只有當事人一面之詞，事件中亦有多個奇怪之處，難以令人信服。

警務處長盧偉聰昨說十分重視案件，形容林子健的指控十分嚴重，警方高度關注，「我們不會容許香港以外的任何執法部門，在本港做執法工作，如果有，他們是違 法，我們會全力調查及追究。但我亦要呼籲市民，遇事一定要 即時報警，因為如果你早點報案，我們追查案件及偵破案件的機會大很多」。

保安局發言人說，有關人士已報案，警方會在接獲報案後錄取口供及調查。

大家去留言啦

好無品條死八婆，撚有人咁很閒釘咁多下落自己到咩，你自己釘黎睇下呀。他朝君體也相同呀